<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>feed do torre</title>
<link>https://torrenezzi10.xyz/blog/rss.xml</link>
<description>aqui eu posto atualizações sobre meu canal, futuros vídeos e outras coisas.</description>

<item>
<title>Novo Site</title>
<link>https://torrenezzi10.xyz/blog/4-novo-site.html</link>
<guid>https://torrenezzi10.xyz/blog/4-novo-site.html</guid>
<pubDate>Tue, 26 Nov 2021 17:20:00 -0300</pubDate>
<description>
	<![CDATA[ <h2>Novo Site</h2>
	<h2>(26/11/2021)</h2>
	<img src="img/4/pogchamp.png" class="blogImg" alt="novo site no gogog cromi">
	<br>
	<p>Na verdade é um novo design, tá um pouco melhor agora comparando com a aberração que tava antes.</p>
	<br>
	<p>Pra você ter uma ideia, aqui está uma comparação:</p>
	<img src="img/4/comparacao-pog.png" class="blogImg" alt="pobre vs rico kkkk">
	<p>É, pelo menos é um progresso.</p>
	<p>E é só isso mesmo por hoje, vejo vcs na próxima!</p> ]]>
</description>
</item>

<item>
<title>eu não morri</title>
<link>https://torrenezzi10.xyz/blog/3-eu-n-morri.html</link>
<guid>https://torrenezzi10.xyz/blog/3-eu-n-morri.html</guid>
<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 18:20:00 -0300</pubDate>
<description>
	<![CDATA[ <h2>eu não morri</h2>
	<h2>(10/11/2021)</h2>
	<br>
	<p>não, eu não morri, eu só tava sem postar nada no meu blog, até tinha umas coisas que eu pensei em escrever, mas eu tava muito ocupado com os estudos e outras coisas pessoais, mas né, fazer o que? ¯\_(ツ)_/¯</p>
	<br>
	<p>mas mês passado eu tive uns problemas com o meu domínio e eu demorei bastante pra descobrir o que tava acontecendo.</p>
	<br>
	<h3>a saga do domínio perdido</h3>
	<h6>n foi realmente perdido, só foi bloqueado :D</h6>
	<br>
	<p>um dia, quando eu cheguei da escola, eu percebi que o meu domínio não estava funcionando, chequei a vps inteira e não conseguia fazer a porra do site funcionar, aí eu falei <i>fds eu vou criar uma vps nova</i>. fiz backup de tudo de importante na minha vps, cancelei e mudei pra uma empresa um pouco menor, pq é mais barato do que a minha vps antiga (tipo, <b>MUITO</b> mais barato).</p>
	<p>é claro que tinha um risco de pegar um servidor de merda ou levar um belo de um golpe tentando economizar em algo como uma vps, mas os meus amigos usavam a mesma empresa pra hostear o servidor de minecraft deles, então eu já sabia que ia ter menos chances de levar um golpe.</p>
	<br>
	<p>mas daí veio o inesperado: NÃO FUNCIONOU MESMO ASSIM :DDDDD</p>
	<p>depois chequei o dns do meu domínio e adivinha, o ip do servidor tinha sumido do meu dns, aí eu falei: <i>o que caralhos aconteceu pro meu dns ter sumido?</i></p>
	<p>depois de ter contactado a Hostinger (empresa onde comprei o meu domínio), eles falaram pra eu contactar uma tal de CentralNic, pois meu domínio foi bloqueado por abuso, e eles tem zero tolerância contra abuso em domínios .XYZ</p>
	<p>depois dessa revelação eu fiquei mais confuso ainda, mas que merda eu fiz no meu domínio pra ele ser bloqueado???? será que o markinhos senpai viu o meu <a href=2-n-confie-no-zap.html>post anti-zap</a> e tentaram me derrubar?</p>
	<p>até que fazia sentido na minha cabeça ter sido essa tal de CentralNic, pois tinha um registro dela no dns do meu domínio, então, decidir mandar um email pra eles</p>
	<br>
	<p>eles responderam falando que eu tinha que contactar a Hostinger pra eles contactarem a CentralNic diretamente para eles desbloquearem o meu domínio.</p>
	<p>?????????????????????</p>
	<p>a minha confusão já estava nas alturas, então eu taquei o foda-se e contactei a hostinger de novo e eles reponderam que eles não podiam fazer isso, que quem tinha que perguntar era eu. aí eu falei <i>PORRA EU FALO COM QUEM NESSA MERDA???</i>, mandei mais um email pra CentralNic e eles cortaram o loop de emails com quem realmente eu tinha que falar:</p>
	<br>
	<pre>
	<blockquote>Olá,
<br>
Você <i>pode</i> contactar directamente o operador de registo mas nós <b>não</b> somos o operador de registo, somos o fornecedor de sistemas backend, nós não podemos ajudar com isto.
<br>
Por favor, consulte-os novamente, pois eles devem ter um contacto a que possa contactar. Caso contrário, pode contactá-los aqui: https://gen.xyz/contact</blockquote>
	</pre>
	<br>
	<p>beleza, eu fiz uma pessoa que provavelmente ganha um salario ridículo perder tempo com um autista retardado que contactou a empresa errada por causa de um """"especialista"""" da Hostinger >:(</p>
	<p>eu tinha que contactar a Generation XYZ, empresa dona do TLD .XYZ e que gerencia todos os domínios .XYZ (quanto XYZ).</p>
	<p>aliás, foi um cu achar onde eu tinha que mandar o pedido de desbloqueio, eu até acabei mandado email pra um endereço de contato comercial deles, eu tive que pesquisar no <del>google</del> searx onde que mandava o pedido.</p>
	<br>
	<p>aí, depois de mandar o pedido e as provas de que eu não fiz nada de errado, eles desbloquearam o meu domínio!!!!!</p>
	<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=-0hmmX96QvY">*tema da vitória do ayrton senna tocando na minha mente*</a></p>
	<p>e também nesse momento eu descobri o verdadeiro culpado dessa saga de merda, o blocklist da Spamhaus tinha listado o meu domínio na blacklist deles por algum motivo, mas depois eles retiraram por talvéz "inatividade do domínio", mas eu acho que eles tiraram pq eles perceberam que não era um domínio malicioso.</p>
	<br>
	<h3>uma errata no meu último post</h3>
	<br>
	<p>quando eu fui recomendar alternativas para o WhatsApp, eu falei que o Signal era uma bosta, eu até linkei um vídeo como "prova" mas depois eu descobri que era tudo exagero.</p>
	<p>sim, tem umas coisas estranhas acontecendo com o Signal, mas nada de disparar os alarmes, eles só estão querendo lançar uma <i>criptomerda</i> (mistura de criptomoeda com merda :P)</p>
	<p>mas isso é culpa do The Hated One por ter me influenciado com essa conspiração idiota, mas mesmo que eu odeie ele um pouco depois dessa, foi ele que me fez eu ligar pela minha privacidade e isso é algo bom ou ruim dependendo do seu ponto de vista.</p>
	<p>se tiver algum comentário ou alguma ideia, pode mandar um e-mail para: <i>endereço disponível apenas no site pra bot não spamar meu email</i></p>
	<p>mas espero que vcs tenham um bom dia ou uma boa noite, e que nunca comprem domínios .XYZ, e vejo vocês na proxima.</p> ]]>
</description>
</item>

<item>
<title>não confie no whatsapp</title>
<link>https://torrenezzi10.xyz/blog/2-n-confie-no-zap.html</link>
<guid>https://torrenezzi10.xyz/blog/2-n-confie-no-zap.html</guid>
<pubDate>Tue, 08 Sep 2021 18:48:00 -0300</pubDate>
<description>
	<![CDATA[ <h2>não confie no whatsapp</h2>
	<h2>(08/09/2021)</h2>
	<p><img src="img/2/usa-xmpp-krai.jpg" class=blogImg alt="acho que ele tá meio suspeito, reposta ele" height="128"></p>
	<br>
	<p>você provavelmente já ouviu falar no WhatsApp, né? o mensageiro mais amado do brasil, usado e confiado por todos, incuindo você, seus amigos, sua família, o mercadinho que vc vai todo dia pra comprar aquele arroz amarelo e grudento pra um caralho (brincadeira), até mesmo gigantes do comércio brasileiro usam o WhatsApp para poder atender seus clientes.</p>
	<p>cada um tem o seu jeito de pronunciar o nome do mensageiro, seja <em>uá tis zap</em>, ou só <em>whats</em>, ou só <em>zap</em> ou até mesmo <em>zap zap</em> e por aí vai.</p>
	<p>o mensageiro se tornou tão comum no nosso país que a gente não fala mais pro nosso crush <em>passa o seu contatinho</em>, agora é <em>passa o seu zap</em> ou algo do tipo.</p>
	<p>mas por que este aplicativo é tão usado? seja por causa da sua &quot;&quot;&quot;&quot;&quot;segurança&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;? da facilidade de uso? dos stickers usados pelos shitposters retardados? ou é só costume?</p>
	<br>
	<h3>por que a gente usa?</h3>
	<p><em>lembrando que essas são coisas que eu tenho conchecimento sobre o aplicativo por meio de algumas semanas de uso, pois é a primeira vez que uso o WhatsApp, daqui a pouco eu explico o porquê.</em></p>
	<p>a primeira coisa que eu quero decifrar é o porquê da gente usar esse aplicativo.</p>
	<p>os recursos que a maioria usa e ama são os stickers, que dá pra se expressar por meio desenhos e imagens além dos emojis. outro recurso que eu vejo a galera usando é o status, que é tipo um stories do Instagram só que só para os seus contatos. ambos desses recursos são adorados por shitposters, ou pelo menos é isso que eu vejo.</p>
	<p>o WhatsApp é simples e direto, não precisa de muitos passos para criar uma conta, basta colocar o seu número de telefone, confirmar o número, colocar um nome e uma foto de perfil e depois disso só adicionar os contatos e começar a conversar.</p>
	<p>mas eu achei a parte de adicionar a parte de adicionar contatos meio confusa, já que você tem que acicionar um número que está cadastrado no WhatsApp, depois voltar, ir pra lista de contatos disponíveis e clicar no contato. pra mim, o contato tinha que aparecer na lista de conversas direto mesmo não tendo nenhum histórico de mensagens, mas isso é só miinha opinião e já vi outras pessoas reclamando disso.</p>
	<p>mas se a simplicidade fosse a chave para um mensageiro de sucesso, o monopólio do WhatsApp simplismente não ia existir. aplicativos como Telegram, Signal, Element e outros estariam com um pedaço significativo do mercado e competindo uns aos outros.</p>
	<p>então, depois de ver o cenário, eu cheguei a conclusão do porquê o WhatsApp ser tão popular: <strong>costume</strong> e <strong>disponbilidade</strong>.</p>
	<br>
	<h3>o costume: a primeira alternativa ao SMS</h3>
	<p>antes de começar essa parte, sim, eu sei do MSN, mas o WhatsApp foi a prmeira REAL alternativa ao sms, pois o MSN não era tão popular no mobile, pois estava disponível apenas nos windows phones ANTIGASSOS e praticamente niguem tinha esses celulares bostas.</p>
	<p><img src="img/2/Windows_Live_Messenger_Mobile_screenshot.png" class=blogImg alt="msn num celular lixo"></p>
	<h6>Windows Live Mobile num Nokia N79, fonte: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/File:Windows_Live_Messenger_Mobile_screenshot.png">https://en.wikipedia.org/wiki/File:Windows_Live_Messenger_Mobile_screenshot.png</a></h6>
	<br>
	<p>o WhatsApp foi o primeiro contato de muita gente à um serviço parecido ao SMS só que pela internet, e o pessoal não precisava ficar recarregando toda hora pra mandar mensagens e também não precisava tolerar o tanto de spam das operadoras e propagandas de serviços que sugam 8 reais por semana do seu crédito sem você saber pra ter um toque de uma música famosa do final dos anos 2000 no seu celular. (esses são momentos que eu não tenho saudade :D)</p>
	<p>por isso ele ficou bastante popular logo no começo, pois com ele, era só você e seus amigos num lugar livre das infestações do SMS.</p>
	<p>por causa disso a gente ficou acostumado com o WhatsApp, e também, guarde isso na sua cabeça: <strong>a maioria das pessoas não gostam de mudar a não ser se tiver um bom motivo para mudar.</strong></p>
	<p>um exemplo:</p>
	<p>as pessoas mudaram do SMS para o WhatsApp porque elas não queriam mais a encheção de saco do SMS, pois estava prejudicando a comunicação das pessoas, além de ser bem mais limitado. mas as pessoas não veem motivo para mudar do WhatsApp para o Signal por exemplo porque elas não ligam pra privacidade e segurança.</p>
	<p>na minha opinião, eu acho que a maioria das pessoas não ligam pra privacidade pois como a gente não cresceu com o discurso de que a coleta de dados é mais prejudicial do que benéfica, não dá uma sensação de urgência para começar a se preoculpar com a sua privacidade online.</p>
	<p>a gente se acostumou a usar as coisas de graça pagando com os nossos dados, como se fosse algo normal. é realmente distópico o nosso tempo :/</p>
	<br>
	<h3>a disponbilidade: todo mundo tem</h3>
	<p>o outro principal motivo é todo mundo tem, sim, todo mundo, pode contar, você, eu, sua mãe, seu pai, sua família, seus amigos, sua geladeira, seu vaso de planta, seu cachorro, até seu periquito (ambos o tipo de ave e a gíria de pênis).</p>
	<p>brincadeiras a parte, várias pessoas usam o WhatsApp, pelo menos no Brasil, e se todo mundo que você conhece usa também, pra que usar outro aplicativo? é mais fácil você se render ao império de do Markinho Senpai do que fazer todo mundo usar outro aplicativo melhor, não é mesmo?</p>
	<p><em>ps: markinho senpai é uma piada interna minha pra se referir ao Mark Zuckerberg</em></p>
	<br>
	<h3>os problemas</h3>
	<p>o primeiro ploblema e mais óbvio de todos é que o WhatsApp é uma empresa do Facebook, e eu vou presumir que você já sabe que <a href="https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2019/01/02/como-o-facebook-coleta-seus-dados-ainda-que-voce-esteja-fora-do-facebook.htm">o Facebook coleta os seus dados pessoais</a>, e olha que eu só to encostando na ponta do Iceberg.</p>
	<p>não tem como saber se o WhatsApp realmente &quot;&quot;&quot;&quot;&quot;se preoculpa com a sua privacidade&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;, pois o código do aplicativo é fechado e por isso não dá pra comprovar a promessa. mas você deve falar &quot;AiN, MaiX eU Não SeI lEr CóDiGuH uWu&quot;, meu, se você não sabe ler código pra confirmar se um aplicativo não coleta dados, deixa o trabalho para outra pessoa que sabe.</p>
	<p>por causa disso, a gente não sabe exatamente <em>quais</em> dados estão sendo coletados, a gente só sabe que dados estão sendo coletados.</p>
	<p>o segundo o problema é que por mais que o WhatsApp diz que suas mensagens estão sendo criptografadas, o jeito que o WhatsApp encripta as suas mensagens é facilmente burlável se você tiver acesso físico com o celular da vítima e as ferramentas certas, mas mesmo assim, o WhatsApp <a href="https://www.cvedetails.com/vulnerability-list/vendor_id-19851/product_id-54433/Whatsapp-Whatsapp.html">teve várias falhas de segurança</a> de todos os tipos e sabores, mas felizmente, pelo que eu estou vendo, as falhas estão sendo corridas rapidamente. mas mesmo assim, é inacreditável uma coisa dessas, eu sei que fazer um aplicativo 100% seguro é impossível, mas eles poderiam fazer MUITO melhor &gt;:(</p>
	<p>se comparar-mos com <a href="https://www.cvedetails.com/vulnerability-list/vendor_id-16210/Telegram.html">as falhas de segurança do Telegram</a>, apesarem de terem uma quantidade parecida da quantidade de vulnerabilidades, em média o WhatsApp tem vulnerabilidades mais severas que as vulenrabilidades do Telegram. enquanto a mais altas do Telegram pegaram um score de 6.8, o WhatsApp conseguiu ter uma vulnerabilidade com 10!!! FUCKING DEEEZ!</p>
	<p><img src="img/2/pqp.png" class=blogImg alt="zap sendo pior que o telegrama"></p>
	<p>mesmo o Telegram não tendo criptografia por padrão consegue ser mais seguro que a porra do zap KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK</p>
	<p>o terceiro problema é que mesmo se os problemas de criptografia fossem corrigidos, isso não seria o suficiente, pois o WhatsApp usa o algorítimo de criptografia <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/RC4">RC4</a>, que é <a href="https://www.silicon.co.uk/workspace/whatsapp-encryption-security-128964/amp">conhecida por ser vulnerável</a> (artigo em inglês), ou seja, além da criptografia não ser implementada corretamente, a própria criptografia é falha!!!! AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA</p>
	<p>o quarto problema é que mesmo o WhatsApp tendo todos esses problemas, o pessoal ainda usa ele, mas foi o que eu falei antes: <strong>a maioria das pessoas não gostam de mudar a não ser se tiver um bom motivo para mudar</strong>, mas o que pode ser feito pra fazerem as pessoas mudar? uma das alternativas é alertar a população sobre os riscos sobre esses serviços &quot;gratuitos&quot;, mas isso não seria tão eficiente, pelo menos se seria uma organização pequena que estivesse fazendo isso, pois eles não tem rios de dinheiro pra investir em marketing e propaganda num nível que irá mudar alguma coisa.</p>
	<p>outra alternativa é fazer um aplicativo melhor, mas isso não é difícil de fazer no requisito segurança, eu quis dizer no requisito recursos, trazer um novo jeito das pessoas se comunicarem, e falar que o aplicativo é seguro apenas para os que estão interessados no assunto. aplicativos como o Telegram já estão fazendo isso, trazendo canais, mensagens de vídeo, chats de vídeo em grupo com quantidades grandes de espectadores, etc. enquanto o XMPP, um protocolo de mensagens extensível e seguro, as pessoas mais leigas acabam perdendo o interresse, pois por ele ser extensível, ele tem poucos recursos por sí só, então recursos como figurinhas, vídeos ou até imagens tem que ser adicionados <strong>manualmente</strong> (ou pelo menos eu acho que é isso, eu tenho que pesquisar mais).</p>
	<p>ah, e só um lembrete, eu NÃO sou um fanboy de Telegram, eu tenho as minhas críticas a ele, mas é melhor escrever um outro artigo sobre isso.</p>
	<br>
	<h3>como fazer alguma coisa se você NÃO pode parar de usar o zap</h3>
	<p>mas enquanto o nosso país ainda estiver dominado pelo mensageiro verde de markinhos senpai, aqui está a minha dica: <strong>só use o WhatsApp quando for REALMENTE necessário</strong>, exemplo: trabalho, escola ou quando não há outro jeito mesmo.</p>
	<p>e também siga essas dicas para diminuir um pouquinho as chances de se fuder por causa do zap</p>
	<p><em>as dicas são baseadas <a href="https://www.wired.co.uk/article/whatsapp-privacy-security-settings">deste artigo</a></em></p>
	<br>
	<ul>
	<h4><strong>desative o backup na núvem</strong></h4>
	</ul>
	<p>além dos backups serem armazenados no Google Drive ou iCloud (dependendo do sistema operacional), que são serviços do Big Tech, os dados do backup não são devidamente encriptados (mais um exemplo da &quot;criptografia&quot; funcionando que nem uma batata), e isso é um problema até agora, então se for fazer backup, faz de outro jeito, só procurar num duckduckdgo da vida.</p>
	<br>
	<ul>
	<h4><strong>ative a autenticação de dois fatores</strong></h4>
	</ul>
	<p>NÃO vem com desculpinha esfarrapada, você deveria estar fazendo isso com tudo que você usa</p>
	<br>
	<ul>
	<h4><strong>evite golpes</strong></h4>
	</ul>
	<p>se alguém te ligar pedindo pra vc falar um código que você recebeu por SMS, <strong>NÃO FALE</strong></p>
	<p>se algum familiar estiver pedindo dinheiro de uma forma meio estranha, <strong>VERIFIQUE SE É REALEMNTE O FAMILIAR QUE TÁ MANDANDO</strong></p>
	<p>se alguém te mandar um link suspeito, <strong>CHEQUE DUAS OU ATÉ TRÊS VEZES</strong></p>
	<br>
	<ul>
	<h4><strong>não baixe &quot;mods&quot; do WhatsApp</strong></h4>
	</ul>
	<p>é sério, não tem motivo, não vem de mimimi, c já tá indo de zap e que ir de mimimmi também? você não sabe o risco que você tá correndo baixando essas porcarias, pode ser que o criador do mod esteja espionando nas suas mensagens, ou na maioria das vezes, mostrando propagandas que podem instalar outros aplicativos maliciosos no seu celular.</p>
	<br>
	<h3>alternativas</h3>
	<p>se você puder mudar, eu recomendo os seguintes aplicativos separados por nível:</p>
	<br>
	<p>nível leigo:</p>
	<ul>
	<h4><a href="https://signal.org/"><del>Signal</del></a> (não recomendo, tá ficando uma bosta pq <a href="https://www.youtube.com/watch?v=tJoO2uWrX1M">deixou de proteger o que pretendia proteger</a>, A SUA PRIVACIDADE)</h4>
	<h4><a href="https://telegram.org/">Telegram</a> (se privacidade é sua principal prioridade, não recomendo ele)</h4>
	<h4><a href="https://element.io/">Element (Matrix)</a> (o melhor do nível leigo)</h4>
	</ul>
	<br>
	<p>nível avnaçado:</p>
	<ul>
	<h4><a href="https://xmpp.org/">XMPP</a> (Simples, minimalista, descentralizado e extensível)</h4>
	<h4><a href="https://matrix.org/">Seu próprio servidor de Matrix</a> (Também é descentralizado, mas no geral é mais fácil de usar do que o XMPP se você escolher o Element como o aplicativo)</h4>
	<h4><a href="https://briarproject.org/">Briar</a> (P2P e baseado na rede Tor)</h4>
	</ul>
	<br>
	<p>nível paranoico:</p>
	<ul>
	<h4>Sinal de fumaça (Não faça em um local público pois outras pessoas podem ver)</h4>
	<h4>Pombo-correio (Só reza pra ele não ser comido por um bicho maior que ele no caminho)</h4>
	<h4>Conversa presencial no meio do mato sem nenhum aparelho eletrônico por perto (O melhor meio de comunicação EVER)</h4>
	</ul>
	<br>
	<h3>conclusão</h3>
	<p>você não deveria confiar no WhatsApp como um mensageiro seguro, mas se vc quiser utilizar mesmo depois de ler tudo isso, o problema é teu, mas espero que pelo menos você tenha aprendido alguma coisa nesse post e altamente recomendo que você pesquise mais a fundo sobre tudo que eu citei aqui pois eu fiz uma pesquisa rápida da internet e da minha cabeça e pode ter erros.</p>
	<p>esperam que tenham um ótimo dia, que lembrem de conversarem no meio do mato, e vejo vocês na proxima.</p>
	<br>
	<p>Editado pela última vez em: <strong>26/11/2021</strong></p> ]]>
</description>
</item>

<item>
<title>oi</title>
<link>https://torrenezzi10.xyz/blog/1-oi.html</link>
<guid>https://torrenezzi10.xyz/blog/1-oi.html</guid>
<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 03:00:00 -0300</pubDate>
<description>
	<![CDATA[ <h2>oi</h2>
	<h2>(07/09/2021)</h2>
	<br>
	<p>eu estou escrevendo esse post perto das 3 horas da manhã <del>(dá pra fazer um cllckbait bom, sqn)</del> como um teste pra ver se o feed rss tá funcionando.</p>
	<p>é só isso, vejo vcs em um outro dia.</p> ]]>
</description>
</item>
</channel>
</rss>
